澳門洗黑錢最高可判囚八年 高於逃犯條例擬修訂為7年的最低門檻

倘政府真的作出上述修訂，外界關注華人置業前主席劉鑾雄的案件會否因而改寫？

劉鑾雄早年捲入賄賂澳門前運輸工務司長歐文龍案，並在缺席審訊下被裁定行賄及清洗黑錢罪成，被判囚5年3個月，由於澳門與香港現時未有移交逃犯協議，故一直無再踏足澳門的他能避過牢獄之苦。不過台灣兇殺案觸發港府建議例設立一次性「個案移交」引渡機制，令情況可能有變，劉在上月1日正式入稟高等法院申請司法覆核，挑戰《逃犯條例》修訂草案的合憲性，質疑修訂違反香港人權法案的保障，要求法庭頒令，修訂後的逃犯條例不應設追溯期，同時要求修例前被指控犯罪的人不應移交。

若鍾國斌消息屬實，政府就《逃犯條例》作修訂，包括將移交罪行刑期最低門檻增至7年，被判刑低於7年的劉，會否有機會免於引渡至澳門受審？據法律界人士指，引渡協議中的刑期門檻，是以法例列明有關罪行可判處最高刑罰計算，而非實際判監年期或估計被判處刑期，而據澳門○六年實施的《預防及遏止洗黑錢犯罪》法案，清洗黑錢是指為掩飾利益不法來源，而轉換或轉移該等利益或協助有關利益轉換或轉移，可被判2至8年徒刑及罰二千萬澳門元，換言之，高於逃犯條例擬修訂為7年的最低門檻。

魔鬼在細節

大劉呢啲滿肚肥腸慨有錢人往往保住眼前利益

大劉同力場比總會差一份眼光
力場自己起家，眼光獨特，大劉呢啲二世祖算吧